罷韓行動第二階段聯署過關

罷韓行動第二階段聯署過關

韓國瑜

歷經近10個月推動，罷免高雄市長韓國瑜的「罷韓」行動可望走向最後一哩路。高雄市選委會昨宣佈有效聯署為37萬7,662份，遠超過門檻所需的23萬份，二階聯署過關，投票日預計是6月6日或6月13日。

罷韓聯署去年6月啟動，罷韓團體在二階聯署期限前20天送交40萬餘份連署書到市選委會。雖然比23萬份的門檻多了17萬份，但罷韓團體認為韓國瑜當局不斷阻撓，市選委會寄出2,000多份查詢單，認為是兼任主委的高市副市長陳雄文主導「卡罷韓」。而市選委會比法定期提早逾10天完成查對，才決定提早結束，設下停損點，盼盡快投票，利用疫情降低投票率。

料6月中旬投票

罷韓二階聯署過關，高市選委會審議完成後，接下來，依法只要中選會開會認定聯署人數符合規定，就可宣告罷免案成立，需在20至60日內舉行投票。投票日預計是6月6日或6月13日，有待中選會宣佈。

此外，高市議會第3次定期大會的施政報告原定4月20日，總質詢在5月25日。但高市議會程序委員會昨日下午開會討論延會1個月。罷韓團體Wecare高雄發言人尹立抨擊，若高市議會國民黨團成功主導延會，韓國瑜直到6月26日才須接受市政總質詢，即不必在罷韓投票前接受檢驗。韓國瑜認為罷韓聯署第一階段是在他上任未滿一年就開始連署，明顯偷跑及違反選罷法，其代表律師今日將赴台北高等行政法院，聲請要求中止罷免案。

台灣蘋果新聞網